# Моделирование и SQL запросы
## Введение
В хранилище данных планируется загрузить данные из 2-х систем - операции пользователей и данные о пользователях. 

Данные о пользователях: При регистрации клиенту присваивается уникальный идентификатор (UUID), дата и время регистрации проставляются автоматически системой в UTC. После регистрации у клиента есть возможность открыть demo и real счета (account) для совершения торговых операций. При открытии любого счета система автоматически присваивает дату и время создания в UTC.

Операции пользователей: Торговые операции - это депозиты (deposit) и выводы денежных средств (withdrawal). При совершении каждой операции система автоматически присваивает дату и время создания в UTC.

## Предыстория
**Ваш предшественник ошибочно решил, что будет проще всего положить данные в хранилище без моделирования и отдать аналитикам как есть (и был уволен). Вам нужно исправить его ошибку. Данные были загружены в директорию [`source`](./source).**

## Постановка задачи
### Моделирование
Необходимо спроектировать объекты хранилища данных для эффективного хранения детальных данных и выборки при построении аналитических запросов конечными потребителями.

### SQL запрос
Необходимо написать запрос для пользовательского отчета, который выводит первые 3 депозита каждого реального счета клиента (в виде представления). Отчет должен содержать следующие поля: user_uid, account, operation_date, порядковый номер депозита.

# Вспомогательные материалы
* [PostgreSQL 13 Документация (рус)](https://postgrespro.ru/docs/postgresql/13)
* [PostgreSQL 13 Documentation (eng)](https://www.postgresql.org/docs/13/index.html)
